[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-bd3d4e41})
# 2. 定义

[comment]: # ({/new-bd3d4e41})

[comment]: # ({new-99b1c1f4})
#### 概述

这部分统一解释，一些Zabbix常用术语的含义。

[comment]: # ({/new-99b1c1f4})

[comment]: # ({new-77400725})
#### D定义

***[主机（host）](/manual/config/hosts)***

\- *你想要监控的联网设备，有IP/DNS。*

***[主机组（host group)](/manual/config/hosts)***

\-
*主机的逻辑组；可能包含主机和模板。一个主机组里的主机和模板之间并没有任何直接的关联。通常在给不同用户组的主机分配权限时候使用主机组。*

***[监控项（item）](/manual/config/items)***

\- *你想要接收的主机的特定数据，一个度量/指标数据。*

***[值预处理（value
preprocessing）](/manual/config/items/item#item_value_preprocessing)***

\- *转化/预处理接收到的指标数据* 存入数据库之前。

***[触发器（trigger）](/manual/config/triggers)***

\- *一个被用于定义问题阈值和“评估”监控项接收到的数据的逻辑表达式*

当接收到的数据高于阈值时，触发器从"OK"变成"Problem"状态。当接收到的数据低于阈值时，触发器保留/返回"OK"的状态。

***[事件（event）](/manual/config/events)***

\- *一次发生的需要注意的事情，例如触发器状态改变、发现/监控代理自动注册*

***[事件标签（event tag）](/manual/config/triggers/event_tags)***

\- *提前设置的事件标记*可以被用于事件关联，权限细化设置等。

***[事件关联（event correlation）](/manual/config/event_correlation)***

\- *自动灵活的、精确的关联问题和解决方案*

比如说，你可以定义触发器A告警的异常可以由触发器B解决，触发器B可能采用完全不同的数据采集方式。

***[异常（problems）](/manual/web_interface/frontend_sections/monitoring/problems)***
- *一个处在"异常"状态的触发器*

***[异常更新（problem
update）](/manual/acknowledges#updating_problems)***

\-
*Zabbix提供的问题管理选项，例如添加评论、确认异常、改变问题级别或者手动关闭等。*

***[动作（action）](/manual/config/notifications/action)***

\- *预先定义的应对事件的操作*

一个动作由操作(例如发出通知)和条件(*什么时间*进行操作)组成

***[升级（escalation）](/manual/config/notifications/action/escalations)***

\- *一个在动作内执行操作的自定义方式; 发送通知/执行远程命令的顺序安排。*

***[媒介（media）](/manual/config/notifications/media)***

\- *发送告警通知的方式；传送途径*

***[通知（notification）](/manual/config/notifications/action/operation/message)***

\- *关于事件的信心，将通过选设定的媒介途径发送给用户。*

***[远程命令（remote
command）](/manual/config/notifications/action/operation/remote_command)***

\-
*一个预定义好的，满足特定条件的情况下，可以在被监控主机上自动执行的命令。*

***[模版（template）](/manual/config/templates)***

\-
*一组可以被应用到一个或多个主机上的实体（监控项，触发器，图形，聚合图形，应用，LLD，Web场景）的集合*

模版的应用使得主机上的监控任务部署快捷方便；也可以使监控任务的批量修改更加简单。模版是直接关联到每台单独的主机上。

***[应用（application）](/manual/config/items/applications)***

\- *一组监控项组成的逻辑分组*

***[Web场景（web scenario）](/manual/web_monitoring)***

\- *检查网站可浏览性的一个或多个HTTP请求*

***[前端（frontend)](/manual/introduction/overview#architecture)***

\- *Zabbix提供的web界面*

***[Zabbix API](/manual/api)***

\- *Zabbix API允许用户使用JSON
RPC协议来创建、更新和获取Zabbix对象（如主机、监控项、图形和其他）信息或者执行任何其他的自定义的任务*

***[Zabbix server](/manual/concepts/server)***

\- *Zabbix监控的核心程序，主要功能是与Zabbix
proxies和Agents进行交互、触发器计算、发送告警通知；并将数据集中保存等*

***[Zabbix agent](/manual/concepts/agent)***

\- *部署在监控对象上的，能够主动监控本地资源和应用的程序*

***[Zabbix proxy](/manual/concepts/proxy)***

\- *一个帮助Zabbix Server收集数据，分担Zabbix Server的负载的程序*

***[加密（encryption）](/manual/encryption)***

\- *支持Zabbix组建之间的加密通讯(server, proxy, agent, zabbix\_sender 和
zabbix\_get 程序)* 使用TLS（Transport Layer Security ）协议。

[comment]: # ({/new-77400725})
